# Документация по развертыванию AWS Lambda функции с использованием Terraform

## Введение

Этот документ описывает процесс развертывания AWS Lambda функции, которая ежедневно запускает три Ruby-скрипта, с использованием инфраструктурного кода на Terraform. Документация предполагает, что у вас уже установлены необходимые инструменты и вы знакомы с основами работы с AWS и Terraform.

## Предварительные требования

Перед началом развертывания убедитесь, что у вас установлены следующие инструменты:
- [AWS CLI](https://aws.amazon.com/cli/) для взаимодействия с AWS.
- [Terraform](https://www.terraform.io/downloads.html) для управления инфраструктурой.
- Аккаунт в AWS с необходимыми правами для создания IAM ролей, Lambda функций и CloudWatch правил.

## Структура проекта

Проект состоит из нескольких файлов:

1. **variables.tf** - файл с определениями переменных.
2. **main.tf** - основной файл конфигурации Terraform.
3. **handler.rb** - Ruby файл, который служит точкой входа для Lambda функции.
4. **Ruby-скрипты** (script1.rb, script2.rb, script3.rb) - скрипты, которые будут запускаться Lambda функцией.
5. **Архив zip** (ruby_scripts.zip) - архив, содержащий handler.rb и три Ruby-скрипта.

## Шаги по развертыванию

### 1. Определение переменных

Создайте файл `variables.tf`, в котором будут определены все необходимые переменные для конфигурации. Это позволяет легко настраивать различные параметры, такие как регион, имя функции и расписание выполнения.

### 2. Конфигурация Terraform

В файле `main.tf` опишите основную конфигурацию для развертывания Lambda функции и связанных ресурсов:
- Создайте IAM роль с необходимыми правами.
- Опишите Lambda функцию, указав runtime, имя, роль и путь к zip файлу.
- Создайте правило CloudWatch Events для ежедневного запуска Lambda функции.
- Настройте разрешения для CloudWatch на запуск Lambda функции.

### 3. Создание обработчика для Lambda функции

Создайте файл `handler.rb`, который будет выполнять три Ruby-скрипта. В этом файле должен быть метод `main`, который вызывает три скрипта и обрабатывает возможные ошибки.

### 4. Упаковка Ruby-скриптов

Упакуйте файл `handler.rb` и три Ruby-скрипта (`script1.rb`, `script2.rb`, `script3.rb`) в архив `ruby_scripts.zip`. Это можно сделать с помощью команды `zip` в командной строке.

### 5. Развертывание инфраструктуры с помощью Terraform

Для развертывания инфраструктуры выполните следующие команды в каталоге с файлами Terraform:
- `terraform init` для инициализации рабочей директории Terraform.
- `terraform apply` для применения конфигурации и развертывания ресурсов.

## Заключение

После выполнения всех шагов ваша Lambda функция будет ежедневно запускать три Ruby-скрипта. Использование Terraform позволяет автоматизировать процесс развертывания и управления инфраструктурой, делая его повторяемым и масштабируемым. В случае необходимости вы можете легко изменить параметры в файле `variables.tf` и повторно применить конфигурацию для внесения изменений.